【人大常委會本月18至20日開會 議程無提及港版國安法】

【人大常委會本月18至20日開會 議程無提及港版國安法】

據《新華社》報道，第十三屆全國人大常委會今日（6月9日）下午在北京召開第五十九次委員長會議，由栗戰書委員長主持會議。會議決定，十三屆全國人大常委會第十九次會議6月18日至20日在北京舉行，但報道中未有提及「港版國安法」。

會議強調，民法典是新時代中國特色社會主義制度建設、法治建設的一個重大標誌性成果，是堅持人民至上、實現人民對美好生活嚮往的重要制度保障，也是科學立法、民主立法、依法立法的一次生動實踐。全國人大常委會要按照習近平總書記重要指示要求，結合人大職責定位和工作實際，認真研究落實舉措，切實推動民法典全面有效實施。

會議建議，常委會第十九次會議審議公職人員政務處分法草案、檔案法修訂草案、人民武裝警察法修訂草案；審議全國人大農業與農村委員會關於提請審議鄉村振興促進法草案的議案；審議國務院、中央軍委關於提請審議退役軍人保障法草案的議案；審議國務院關於提請審議加入《武器貿易條約》的議案；審議國務院關於2019年中央決算的報告，審查和批准2019年中央決算；審議國務院關於2019年度中央預算執行和其他財政收支的審計工作報告；審議有關任免案等。

[抗爭一週年]大鑊!原來今日有個好緊要嘅行動未做!

臨場縮沙

岩岩唔係有篇野話會過咩

入咗議程

唔可以放鬆，我哋仲要繼續出力